INDEX > CITY HUNTER > Another CITY HUNTER >

# 小説

它主要发表在由集英社出版的杂志「jump novel」上。「jump novel」是一本杂志，不仅出版原创小说，还出版许多流行漫画的小说，目前每年出版2次…？  
基本上，它继承了动画系列的设定，但其中一些有自己的解释(?)在某种意义上，它可以说是一个平行宇宙。 香用锤子打的那场戏，通常是用真实的东西代替，看起来很奇怪、很疼（笑）。（译注：待校对）  

## Oteyawara的生存游戏◆－野上冴子的配对狂欢－  （译注：待校对）  
小説： 	遠藤明範   
插图： 	北条司  
収録： 	周刊少年Jump特別編集10月25日，Jump Gold Selection6「City Hunter Anime Special」（集英社）新写的。（译注：待校对）   
剧情简介： 	冴子再次被她的父亲命令去参加包办婚姻。 她在相亲会上遇到的伙伴…！    

`---------------------------------------`  

尽管是在动画Mook中发表，但其设定巧妙地更接近于原作。  
遠藤明範为该系列动画撰写了剧本。 故事很短，但做得很好，场景刻画得很好。  
虽然不完全相关，但遠藤也写了小说版的「机动战士高达ZZ」，我曾经沉迷于此。 他有能力(?)将这一年之久的故事编成两本书，而不会让我感到太不舒服。 这个故事是一个长达一年之久的故事。  

## CITY HUNTER
小説： 	外池省二  
插图： 	北条司  
作品集和简介：  
**「真相之路」**新写的文章（译注：待校对）  
獠里很高兴收到一位银行出纳员的保镖委托。 但她似乎认识追捕她的罪犯…？  
**「明天的复仇」**[jump novel]vol.2（1992年4月1日号）  
香收到了一个委托，去找他的前妻，她从一个前山口组那里逃跑了。 这个人曾经参与过一个冴子和槇村参与的案件。。  
※jump novel出版时，它的开头有一页彩色漫画，描绘了 "当槇村试图离开时，冴子紧紧抓住他"的场景。这是一个罕见的2人的镜头，在连载中从未描绘过，但遗憾的是单行本中没有收录。 许多其他删节也没有包括在内。 这真是一种浪费。  
**「玫瑰与枪」**[jump novel]vol.3（1992年8月30日号）  
香再次遇到的年轻人拓美，一个儿时的朋友，被当成了目标。 为了让獠保护拓美，香咨询了絵梨子并制定了一个计划…  
※jump novel出版时，在书的开头附有一页彩色漫画，描绘了"獠在游泳池边与他的委托人--一个美丽的女人见面"的场景。还有许多其他的剪辑没有包括在书中，例如 "絵梨子向香整理她的衣服"和"冴子与獠交谈"。 这真是一种浪费。    

`---------------------------------------`  

在书的开头，还包括了由北条司创作的七页（彩色和黑白）序言漫画（新写的）。  
外池负责TV剧（1,2）的文学编剧。 也许正因为如此，JUMP NOVEL的4册中，气氛是最接近TV剧和原作的。 人物之间的互动和他们日常生活中的小细节也被很好地捕捉到，并令人愉快。  
它就像原作的后继（出现了海坊主和美樹的婚礼的故事），或者像动画连续剧中的一个（动画中的原始人物出现）。  
槙村向冴子谈及獠与冴子的关系的场景是北条司画的漫画（两页纸）。…但我对其内容不是很信服…北条老师，那是真的吗？  

## CITY HUNTER 2
小説： 	稲葉稔  
插图： 	北条司  
收录作品概要：  
**「囮」**[jump novel]vol.12（1997年5月4日号）  
（原案：天羽沙夜）  
獠受一位身穿中国服装的美女之托，去找回被中国黑社会偷走的宠物。 宠物是…  
**「罠」**新写的文章  
客户是一位身材不佳的摄影师。 獠被委托找回由黑社会抓走的女友，于是他潜入黑社会的豪宅，但黑社会也参与其中…    

`---------------------------------------`    

稲葉稔在担任广播员和情景剧作家之后，成为一名作家。 文笔不错，故事也写得很好…但也有一些问题，比如獠对香很奇怪、獠和其他主要人物的谈话方式和行为方式，以及各种设定与原著和动画略有不同，还有一些粉丝喜欢的东西。 这就像一本模仿小说…就我个人而言，我发现自己在摇头，想「这…是CH？」。  
( [溢出专栏「Fan fiction的世界」](../column/col_fanfiction.md))  

## CITY HUNTER SPECIAL
小説： 	天羽沙夜  
插图： 	仅有正面插图，作者是北条司。 文中有TV专题片的照片。  
収録作品： 	新写的文字  
摘要： 	与TV Special相同    

`---------------------------------------`    

TV Special「The Secret Service」的小说化版本。 基本故事情节与TV剧几乎相同，但有一些小情节是电视剧中没有描写的，它更多地涉及到人物的情感。 这本书写得很好，文笔很好，有一种很好的感觉。…就个人而言，我很高兴在这里和那里看到西班牙语。  
天羽是一位在第4届Jump小说・Nonfiction奖中获得荣誉奖的作家。  
出于某种原因，后记是由北条司写的。 (我真希望能读到作者的后记！)  

## CITY HUNTER SPECIAL 2
小説： 	岸間信明  
插图： 	仅有正面插图，作者是北条司。 文中有TV Special的照片。
収録作品： 	「CITY HUNTER SPECIAL II」[jump novel]vol.15（1999年5月1日号）  
摘要： 	与TV Special相同    

`---------------------------------------`  

TV Special「紧急直播 !?凶恶罪犯冴羽獠的死」的小说化版本；TV上无法描述的部分得到了补充，所以如果你看电视时感到失望，不妨试试这个。  
这部小说是由专业作家写的，值得一读，但对于那些只接受獠和香的配对的人来说，这可能很难。 还有一点令人担心的是，各种设定与原版略有不同。 (据称獠 "曾经 "是冥界的一个清道夫…嗯，看起来是这样）。  
在后记中，不同寻常的是，北条先生本人抱怨了TV Special。  


[BACK](./chanother.md)  
[NEXT](./chmovie.md)  